Foodpanda 步兵/車手/單車手 （36）

新仔爬下文先問問題啦
個撚個申手黨
幾錢一單都要問
接單率9成都要問
西熊tg咪寫撚曬
講個秘密你班新仔聽啦，頭10單(當$30一單)要做義工架

By犯賤貝兒:
成班友爬文都未識
有咩唔明睇完Roadrunner>支援
先再問
為保生計
請各位不推文回覆
多謝合作

By 我咩都唔識架:
諗住入行嘅巴絲唔好以為好好賺
搵得多嘅人只係少數
除時最低工資都冇

閪熊系統可以係你與某人同一更同一位置等單
人地送左幾轉你都可能冇單
罰企情況追post都見到好多

想入行嘅三思下係咪值得入行
珍惜光陰 勿做閪熊

隔離post打到泰中大戰咁款

閪熊新手問題整合(By:一組嘅楠木巴)
For懶得睇教學片同常見問題嘅6仔朋友們，以後唔會再答呢度有嘅問題
A)開工篇
1.開工前打卡
打卡地圖更開始前30分鐘先睇到，會有藍圈顯示咩範圍先打到卡。
2.接單
當好彩系統俾單你嘅時候記住1分鐘內接受，唔係就自動當你拒絕+放你半個鐘break。
3.攞野食
攞完禁已取餐。唔好攞漏野/錯單，
唔係嘅話另一個熊貓手足真係多得你唔少。
4.去客到
app個pin有時會錯，自己對google map穩陣d。
5.完單
建議落返街信號好個時先禁已送達，費時搭lift個時俾系統派單接唔到被逼放break。
6.分單
有時太多野攞唔到可以問耳筒分單搵多個熊貓幫手攞。
7.轉單
步兵多過1km/自己有其他原因可以叫耳筒轉走張單，佢理唔理你另一回事。

B)錢銀篇
1.出糧
每張單固定人工，區區唔同。糧每兩個禮拜三出一次，同埋第一次出糧會扣義工裝備費。
2.COD
有時攞完野食會提你問客收返錢(COD)，記住要收。app錢包個度唔係你人工，係COD條數，每個禮拜一會email叫你還錢。過數/轉數快備註自己id cap低tg返俾閪熊之後一兩日cherry會幫你扣返。
3.20蚊地獄
接單率太低(拒絕太多)會變每張單得30(車手)/20(步兵)蚊。

C)系統篇
1.冇單
閪熊系統可以係你與某人同一更同一位置等單
人地送左幾轉你都可能冇單
罰企情況追post都見到好多 (By 我咩都唔識架)
2.攞更
6仔星期一夜晚9點自己去rooster攞下星期更
3.自己id
Roadrunner>Rooster>My Profile
4.做埋其他區
(雖然而家好似可以攞曬全部區嘅更)

5.仲有問題?
Roadrunner>幫助>常見問題

所有新仔同我睇哂佢先開工

歡迎加入foodpanda 義工一份子！
新義工送遞團隊計劃：

以下為重溫培訓教學。（from foodpanda）
有咩唔明，爬完文先再問。

1. 送餐流程簡介：

2. 登入教學

3. Rooster領取更份教學

4. 準備接單

5. 聯絡派單組教學

6. Roadrunner 送餐教學

必踢餐廳

南記
譚仔
沙嗲王
茶木
韓家
十二味(呢間屌佢老母仲慢過譚仔）
太興
稻香(呢間正仆街，去到先至慢慢印單，再慢慢寫單&慢慢炒)
湯加
PHD
Shake snack(次次都係去到先印單)
喜茶
NeNe chicken
桂花小幸
敏華
櫻花樹下

珍惜光陰 勿做閪熊

小妹以一敵百緊

好似停左lu

小妹冇講咩啦 又冇同人屌既 係睇唔過眼屌鳩人職業低賤牙 小妹又唔會加送 但又唔會屌同行加囉 職業操守每人唔同

小妹 有冇事

哭撚左了
小妹上份工20k up啦 未又係失業
冇野撈先做外賣jai 但刀比人睇5起-.-

不過都正常 屌左先係真既
唔知system點閪法都係屌左外賣仔先架啦
做咩行咁耐牙 做咩拖咁耐人之常情

真係要外謝武漢肺炎先令到小妹有機會接觸到閪熊 體諒到外賣仔

想g屌外賣仔低賤果d系米係半山訓緊

九龍灣30蚊閪熊，返full time，遠離閪熊

佢嗰句「低賤人做低賤職業」

真係好撚hurt

我條女問我 做乜睇睇下電話喊

咩post求link

唔好咁在意，連登不嬲都係咁

唔睇好過睇 純粹係拎我哋平時啲派膠嚟放大 再屌下我哋尼啲低賤嘅外賣仔

位手足真係攬炒之父 唔妥西熊關個客撚事咩？

今個星期真係接近乞食 再係咁真係要食霸王餐

今鋪真係俾人攬炒咗

其實我相信都係講下悔氣說話，係俾有心人借題發揮

Hug bb

大家都係圍爐打飛機，我諗呢度都無人會覺得佢真係加嘅

小妹7孔流淚緊
不過算啦 so far遇到既閪客唔多 由佢啦
搵到工刀吳撈了 到時加入佢地笑返你轉頭報牛

明天會更好

唔好睇了 小妹京到唔敢再講了

帶埋me走

Jumped

聽日遲到定準時

帶吳到
刀冇工

聽日你講到，我都有少少躁，俾人歧視唉

唔好唔記得我同老泥吖

早幾日phone in完話firm到training個日子同我講
Firm到依家

5g
可能手腳真係有加 又或者冇加
冇得judge人地 做返自己算了
不過低等工種睇到哭撚左
小妹前排仲係高等工種 轉個撚頭比低等了

我翻11:30 攬多陣女先起身

不推啦
推咗上去又畀人bin㗎喇

屌你老母

舒妹Fg真好

有排都走唔到牙
呢個時勢send cv 100封得幾封有覆 in完都冇聲氣
可能小妹淨係露左jer 冇露個閪出黎

早幾日 小妹in完幾weak啦-.-

其實講真Tips唔Tips真係冇乜所謂
你講一句多謝晒 唔該你
我會開心好多

fg左幾個月就失業了

吓
冇講粗口鬧小妹已經爭住幫佢含

我下年都要FG

訓仙 吳撚想返了
聽朝11

九半呀屌

其實網上嘅野認真就輸了
成日話加料嘅可能本身都唔係外賣仔
話你低賤嘅可能仲係屋企靠父母
就算第一日上連登都唔係第一日上網，呢啲野要習慣啦

加入失業大軍未
爽左幾個月20k突然失業 太悶冇野做要做低等工種
係屋k冇野做悶撚到-.-

冇咩既
係有少少吳開針
吳開針唔係比人話低等
係比人勾起小妹既失業

就算知唔應該睇重
第一下望到點都會hard feeling

訓啦
當冇事發生聽日繼續

神科

吉到失業呢下 哭左

Hug

Hug
BB Good night

乞食科乞左20k
-6入左去做左一排再比人一踢返走

文科仔係咪死硬

正常吳系既
文科jai刀可以做business工
正常marketing開價14-18 睇工種
而家11-13
你做吳做

小妹同一樣既工種有工請 不過少5k 吳想含淚做 等武漢肺炎完左仙

不過咁睇有撚排搞 起碼年底
到時閪熊可能得返20單了

珍系訓仙
想no show鳥

屌慣左
用不推算

Hug埋小妹

閪熊似會搞大pandamart la
會多左單
但步兵升更快
越來越多南亞/大媽

其實多啲大媽仲好，我反而支持

搞大跨區送餐同發大pandamart即係想趕絕單車同步兵，舖路開放埋46加入
而家就明益26待薄我哋，「自然流失」剩少少單步專做短途送餐，留返啲行政人手quota俾26同46做長途同pandamart

幾時先搵到正職唔使做熊

今日參觀九龍城

渣㗎

又起身開工

早呀
今日試觀塘

lm

我係窮 吹啊

接左16:45-19:30 糞更

廿蚊地獄

做客send 訊息畀個外賣仔佢都唔應我

九龍城嘅朋友，起身食早餐啦

覆機加10 蚊tips

今朝早餐食曬屎，得2單，車費早餐錢都未夠比

唉

成個毒L咁
差在未問佢你收唔收到啊 點解唔應我啊

你哋做咩唔嗌我起身

留電話，我提你阿夜尿

早晨 泥泥

Tg咗你

hi絲組 尋晚又比BOT狗搶哂飛 今晚又較鐘
我KT呀 係咪應該去做灣仔 中環嗰啲 ?

又話翻九半

米jer=,=

日日咁扣一個鐘應該好快含

放一陣tko 1200-1400 求接

30$
仆愈黎愈低賤

小妹tko 5g其他區

呢d秒速比人接哂架啦 唔洗京

呢個地獄好快唔使理接單率都會有

1小1

搵甘多 轉頭豪大大你嘅

袋有free online courses畀我哋報
閪熊呢

可能遲啲搞評分制
亲 記得俾個五星好評

鳩窿城 1.5小2

都係要爭贏BOT狗先有得做義工

袋鼠買裝備個200蚊 係咪無得退返

帶個閪熊袋去唔使交200

閪袋要我上網買
然後寄比我

可能好用過熊貓袋呢

咪同閪熊新袋一樣
隻色係好啲啲既
第一次覺得閪熊好,起碼有得回水

佢畀咗兩個我
係咪賺咗

睇左陣格離post，笑死鳩up當真

其實我每次有撈d屎落盒飯度

我有兩袋加1衫1 外套

痴撚線
好彩小妹早入

小妹想報
佢d microsoft幾吸引。。。

成班廢閪 講兩句就唔嗌

你可以帶閪熊袋去
咁就唔洗比果$200
小妹都交左$200 話送去我屋企唔攞就放倉7日 再唔攞就冇左

利申冇攞

米再講 又比人bin啦

冇風褸

98

就嚟曬到變熊貓

但小妹要做閪熊邊有胸

你冇胸就個個都知㗎啦

應該幾時都上得㗎下話？

上我定上堂牙><

小妹巨乳牙

要曬

牛上想點
地圖又唔show邊個位係入口

貪心到。。。

Ching心水清

好彩今日冇著衫
熱能刀=.=

露體泥

仲著緊長袖嘅係咩心態

Show肌

我係用家
想問下其實對外賣專員黎講 係prefer免運費/5蚊單/20蚊單，邊一種最著數？

你確定你係送緊外賣，唔係自己做埋外賣？

唔著長䄂就黑白手臂

搵大錢就係要食曬兩家茶飯

對我哋嚟講係冇乜分別

冇分別

防曬

以為又有用家入嚟jer

泥泥 俾啲禮貌

...

Short answer 刀武禮貌

咁即係對你地黎講 越近/越快到係越好？
因為我發覺有間餐廳離我屋企有d遠，收20蚊 ，但要等好耐先有人接

完全無分別，唔好嗌譚仔同沙爹王就得

我發覺好多foodpanda都好有禮貌喎
比inhouse果d送外賣好100倍

乖 轉頭請你食阿活

沙爹王附近冇
譚仔未叫過 佢個外賣價貴到離晒譜 仲要收外賣費

無所謂，教你樣野，如果間餐廳個距離你位置<1km步兵就無得踼單，準時有野食機率高好多

如果有啲遠 佢會搵車手送

冇分別 運費同送貨仔服務費無關系

可惜都係單身狗

終於有人欣賞我哋

靜啦

禾法國分完單每次都唔show分咗單
我問題？

你同餐廳距離>1km
熊貓要安排電單車手/單車手送 或者用啲閪方法令步兵接單
前者人數少接單慢
後者行得慢
外賣仔會建議你自己去食

系統問題

閪木等撚左小好30分鐘
袋都送埋啦

泥哥，我過觀塘搵你啦

腎爺要送曬成個九東

1315-1515，而家飛緊黨鐵

嬲到字都打錯

我第一單分咗畀邊個
唔打嚟多謝me

下更tko?

吳撚知
小妹熱撚到肚兜都唔想著

仁刀你。。

今晚食完飯tko

九龍城真係搵笨 3小4 無更先會做嘅鬼地方

睇餐廳既.. 有d出名耐 三哥 茶木 沙爹蝗 不能盡數
睇返第1頁會有

哭撚左

Hug kt等緊單

你要講莖語牙-.-

唔想等太耐就唔好叫三哥

cuming 而家牛頭角

嬲撚到-.-
岩岩仙柚 屌

佢腎狗-.-
8小24定25仲要曬命

我上次個手腳直頭失咗蹤

omae wa mou shindeiru

Lm

diu no japanese

可能以為你自己拎曬

U want do what seven

點樣8小25，3小4渣屌

我有甘嘅能力 但都想益下手腳

cap d 3小4既黎哭訴 8小25定20幾果陣你唔係咁講架喎

冇單了 想收工

莫雷拉又做義工啦

Gun

琴晚鬥輸牙般有咩想講

泥泥，啱啱接到張-29扑野家，係咪你㗎

正職騎師 兼職外賣專員

我依家3km都含呀同你講
-29碎料

屌你，岩岩落車就有，仲要上月華

D出上電梯好撚快到

拓也哥

行撚到上和樂

Add oil

你真係唔識㗎喎

好似好耐冇見大將軍上嚟

以前好多嘢都係跟佢學

孖單第二張單係haagan daz 雪糕
慢慢等

16蚊貼士

星期五，六都執唔到更
窮

好撚熱 翻APM飲住一芳等算

我又去

細細粒thx

你要唔要禮拜六kt?

唔識路

我禮拜六可以放一日出黎

小妹呻淫 唔知邊個大軍 求介紹

又攬女

要袋喎青有冇帶

米扮忙啦死毒撚-.-
一陣叫你放又話想返-.-

點解會有人戇鳩到叫雪糕外賣
平時自己買都拿拿林食或者盡快返屋企擺雪櫃啦
點可能交托俾其他人做

APM咁多單嘅

可能有折

海濱道dog rush過嚟ing

喺許X山

幾時開㗎

APM LG，我都唔知

完全冇印象

泥泥準備食許留山，個客覆機

*唔覆機

開咗好耐

@觀塘手腳

毒撚唔出街。。

熊貓公園附近啲熊貓女
又sell我環保Plan

食嘢啦，邊度方便

食嘢啦喂

地點

aia

岩
岩有同事sd比我 堅定流

我已經到咗

Fake news

人呢

收到

噴水嗰度等

泥泥where are you

俾十秒我

今個月白做

Cumming

假的 唔知邊個咁大整估

又相認-.-
腎狗集郵

兩個米八=,=

一早講左腎狗2米啦-.-

要惡高頭同佢講嘢

佢上次差d睇我唔到-.-

老泥巧型

你有冇甘迷你

躝啦米8佬

躝啦

好靜

連續兩單月華

==?

想見識下小妹英姿

80kg F級巨乳

腎狗都痴線-.-
叫小妹去kt見3個毒撚-.-

尊重啦

有碗剩咗本身諗住留比你

你唔賞面，咁我食埋了

你哋有埋電話喇

可摸耳唔好再派海濱道

送完月華無單了

小妹有單做緊點黎-.-

係九龍東外賣專員

食tea la葵涌

同事 訂單係隨機分配

每日差唔多1000 COD，糧有咁多就好了

又要返公園坐

一入一出冇一個鐘

觀塘工業有單了

搶單==

我真係好開心牙

行啦

@@

叫春

冇單

屌你老母爆拉鏈 小妹個背囊爆左拉鏈 又要比80雞換條鏈
今日3小3冇左

自由發揮，阿sir辛苦了

同佢deal緊 佢住八樓

8樓跳一跳都到啦 你金能高-.-

屌係咪搞錯左咩牙 熱撚到咁點解小妹仲見到手足著長褲同埋長褸

@唔使喇唔該

叫左你減肥㗎啦

建議你屌佢會開心啲

小妹肥都唔關個背囊事啦

熱撚到係mgay坐避暑

仆街耳筒 cap撚埋圖1.1都唔撚肯轉 話跟系統

布清追唔追到上九成

仲weak過老泥

咩原因

唔知 我計過應該抆水 心痛

吊你老木

派單集氣區

唔好嬲 請你食豪大大雞粒

返屋企了，老泥秀魔加油

戒口T_T

集氣

你冇得ot姐係又少單

5小7

明屈
開ticket投訴睇下受唔受

5小6。。

之前啲耳筒都好嚟好去 要轉單cap好咗圖秒速轉 呢個好似專登撚鳩我咁

4小8

投訴98

多謝腎腎杯野飲

腎蛇

個熊貓打完畀個客發現我分完單自己拎曬咁點算

停完我更又整張1km嚟

少驚

㩒撚住你嚟砌

你嗰個係咪豬隊友黎

今次第二個耳筒唔知點

奶嘢嘅話真係唔再分

其實你冇乜得揀 接唔夠單就廿蚊地獄

接咗轉走 唔扣接單率 但唔知加唔加

岩先叫完比呢到啲人中左

梗係唔加啦

其實啲單好心計總距離啦 如果0.9+0.9都要焗食

你點認到

屌係mgay訓著
震都冇震 又冇單

本身同佢相認過

我準備瞓晏覺了

小妹識唔識震波

咁撚咸濕-.-
每行一步刀震緊啦-.-

想瞓加壹

食個Tea先 五點再開波

送埋杯茶屌午餐

好撚餓

Eat乜

我去咗食譚仔 come唔come

唔食屎=,=

譚仔啲炸醬臭過屎🥱

甘你去食阿土伯啦 有條女幾靚

我嗌淡味都好撚咸
Agger btw

可能佢望你個樣係鹹濕仔

Me清純boi..

兩次想入去坐低食嘢先畀單嚟

餓能4

我接左張沙嗲王 可以慢慢食

仲未食野

差唔多坐低先派單點食

牙泥有冇收到wind袋鼠幾時cutoffday牙？
出糧
小妹5記得哂-.-

Hea緊
利申冇帶

嗰日去到依part個個舉起手機影影影
我仲喺到鳩噏緊

金典算-.- 冇錢牙

你講邊間

每兩個禮拜六派

好似係

未見過啵

不嬲都跟系統

等比人封ac

我體返上次係9號出糧
3號cutoff

冇一日係星期六

你驚咪帶住先

係
一小時都沒2單

甘典蒜巧

計總距離2km 你咪總慘

哦好似有出現過禮拜五依幾隻字
我都唔太記得

總距離就梗係唔係計2k啦
講緊0.9+0.9 1.8都做死人

你個人型就得

放係自己既袋到囉

哭撚左
金閪熊係咪下星期4 cutoff牙？ 咁幾時會柚錢

佢計得來回各1k上限， 總距離西熊點會唔係2k

5系喎
6號到19
小妹之了

金個禮拜日

然後23就修到錢？

屌你老尾自己樓下對面街都要叫閪熊
係咪隔離到跛撚咗

因技術問題今期服務費將會延遲發放。
注意安全，小心身體！

有單就做啦-.-
明顯係手腳想益自己油-.-

冇錢牙

小妹坐撚到訓著 屌

肥閪嚟

你就正。。

真係

oic

送送下 去咗茶果嶺

鴨脷洲好做

沙田大圍馬鞍山tg谷

藍田>油塘

靜靜地贏啦
轉頭又大把人仆入去搶單

又做義工

我狗衝緊返偉業街

咁都唔過1k

0單喎大佬贏條毛
快啲衝入嚟一齊做義工

收左三蚊tips 好開心

一單頂三單

其實向後行0.2就可以超過步兵距離轉單，好過來回2km送一單

串撚到。。 冇單都正

Me刀武=,=

佢話你身材正

同事請跟系統送單謝謝！小心身體！

原來系金

屌
無開工3日靜到咁既

我咪就係咁 佢要跟系統 當我拒單

有冇咩止汗劑推介

快d變d單出黎啦edward onichan

我次次都轉得走

我之前都係 今日個耳筒有心玩鳩我

唔撚著3就唔會up到有味

冇單定Netflix 等住睇is on9

天水圍二手更，mon左半個鐘白果

今日無叫閪熊 去左元朗廣場想食蕃茄師兄
好撚多人 出面企左成廿幾人
好似成班友唔洗返工返學咁 最後去左食多寶

下次換第二個耳筒轉

宜家條街好撚多人

今日得一單
仲唔躝出街慶祝咩

一瞓醒又是開機時間

有晏覺瞓 羡慕

頭先觀塘多單嗎？

周圍餐廳都逼滿人 外賣app正式收皮

啲單俾老泥做哂 我去咗食tea

冇單牙吊

有無試過係行人路踩單車比狗捉？

Apm去雲漢袋計多0.67畀me

甘你食咗嘢未

Fat Fat

Eated

佢兩姐妹今日一左一右夾住我
sell佢哋個環保Plan 其實包咩服務

今朝都見到
好撚chur
點解唔夾我

好彩我定力夠 差啲課左金

窮就窮啦

冇單 企咩位好

一日靜過一日 冇人食飯定點

想回家

飲露水

回家收唔到單

但會online

成半個鐘先開齋

今日幾間餐廳 去到都係到做袋鼠 做晒先搞熊貓 等撚到仆街

休息到星期日 希望無返幾日益到手足

Miss U

挽留

鴨脷洲永遠係全部地方冇晒更既時候都仲會有更

情況好飄忽
咁啱我都住嗰邊 貪方便先做咋

仆街，今日靜到

我今日都出街食唔叫閪熊啦
今日得一宗 個疫症都完哂

去武漢食啦屌你老母

想問咁樣叫唔叫預約成功

有哂日期時間 你話呢
不過約咗都無用嘅

真係唔明點解越嚟越少

做完十單就無單架啦

幾時開翻老蘭

秀魔咁yo得

又去咗Conner 90學英文

無單接到傻撚左

I go to school by bus

尾單phd

你老母畀狗屌

前排好少少 不過都唔係多單
依家做真係入嚟食風
不期變$30唔知會唔會少咁啲人做

老老實實 我岩岩去左屯門找人食飯
好撚多人等位 間間餐廳都爆人

香港仔單少 但多人做
一係就成日要上田灣/石排
早兩日黑仔中白沙樓
行完斜路再行六層樓梯上氣都斷

Phd即有
可以準時下班了

屌你 我仲去送埋去通明街先收工

正 送完又要行返落去搭居

推

好撚多人出返街食

做足13個鍾先18 單

我遲左半個鐘到 俾個黑人清屌老母

一句力架就收佢皮

佢用中文屌我 話屌你Foodpanda
做乜撚嘢遲甘多 宜家係咩意思
嚇到我尿都bill撚埋 幾驚佢捉我去雞姦

我岩岩好撚肴
最後我同佢講要屌就屌Foodpanda company
跟住我同佢一齊起度Fuckpanda Fuckpanda

主熊副袋

真心咩

泥泥 黑人清話要炒咗我

佢仲高撚過你 手瓜起展

wadiu 2米巨人

之前試過比客屌遲，佢仲話COD 單可以拒收，我話係咪唔要，唔要我就走，你自己搵CS 傾掂佢

我平時都企硬 但今日俾幾個黑人清圍

成日約唔到簡介會，有無教學點約？成日都full book

做乜鳩

佢都有好多自己伙記做閪熊
點解要屌你

佢話我唔守承諾 遲半個鐘先到

個app自己估
唔畀估錯㗎？

最後點

最後我叫佢去鐵路大廈搵大寶哥投訴

凌晨12點會refresh

小妹就甩p
一陣3仔真係會哭-.-
小妹break過4次30min 1no show
會唔會3仔 sh返足哂

如果變3仔用老母ac再重頭黎過
如果老母ac唔做洗唔洗倒貼300比佢

希望你同我同組

你咩組

一組

牙秀點上一

下次evaluation係幾時牙

有冇人答下小妹

返足SH就上咗

屌你咁都一，咁我唔做了

老泥都有二組

下個禮拜繼續執n手更

我0 SH 登左去B4, 好想死

小妹sh冇少過
5g會唔會去到2-.-

no show有1 break*4 會唔會中伏

應該有2

牙秀咩概念牙呢個

小妹冇手動break過喎-.- 返足哂都當我狗咁撚？

死撚哂牙？

係咪得罪派單組俾人停咗機

break呢啲野搵日早開工，遲幾分鐘收工已經補返條數

吓屌牙
乜都冇做過

我成日都遲收
要補都補撚哂啦
係咪遲收就補到 咁小妹overrun哂比佢

補到，但系統detect到你拖尾單唔知又會點，不過5分鐘左右應該無事啩

咁姐係其實間中break下係冇事？
咁小妹係6仔
個evaluation係得4weak？

今日係元朗4開仲可以搵到食

初入嚟6組好似只會維持4-6week之後每2week更新一次分數

zeek係咪成日拖糧

冇太留意，以我感覺好似冇拖過

沙田步兵 1100-1300
有無人swap

zeek出手勁撚低
仲閪過uber

4-6weak
可以求遠係6嗎 吳能想落3-.-

冇6week 啦 4week

4weak都仆街了
吳想落3grade

我都去左3了

四開係咪可以月入十萬

新計分法基本上唔返sh就一定B4

"他邊說邊帶記者走到餐廳林立的土瓜灣道「等運到」，10分鐘後手機震動，子恒徐徐步往一間連鎖米線餐廳，「呢間出餐好慢，可以慢慢行過去」"

猜餐廳一間

今日淨係遲十分鐘

沙嗲王

早餐無單

米線呀

茶木

早午晚都冇㗎啦

似譚仔喎

泥泥你今日做乜

做咩

半個鐘無單啲南亞佬就有

又沙嗲王又閪木

玩下姐

系統自動派單，請耐心等待！

1個鐘喇屌你

習慣就好
我都一小零了

老尷
日日食大湯家 冇啦啦有單熊貓係佢嘅

無人接更？😥
觀塘區求接

好尷尬

【疫境時刻】穿梭豪宅唐樓 晝夜見百態 前主播空少 落地送外賣

【明報專訊】「請問係咪叫咗外賣？」戴着口罩走6層樓梯，一雙摩打腳將食物送到客人面前。曾任新聞主播和空中服務員的子恒，因航空公司裁員，疫情下由半空回到地上，穿梭豪宅與唐樓送外賣，看到人生百態，「職業無分貴賤，都係工一份，最緊要我養活到自己」。記者這天跟着子恒8小時，體會「步兵」外賣員的一天。
明報記者 黃詩雅

T恤短褲棕色鴨舌帽和白色口罩，配上粉紅色斜揹保溫袋，上午11時，27歲的林子恒準時開工，但頭一小時手機毫無動靜，外賣公司系統沒派單給他。「平時好少係咁」，他邊說邊帶記者走到餐廳林立的土瓜灣道「等運到」，10分鐘後手機震動，子恒徐徐步往一間連鎖米線餐廳，「呢間出餐好慢，可以慢慢行過去」。

浸大畢業後，子恒成為新聞主播，其後轉職空中服務員，2月中被解僱。疫情下多間外賣公司應徵人數倍增，子恒慶幸能加入外賣大軍，每周6天日曬雨淋：「職業無分貴賤，都係工一份，最緊要我養活到自己。」

餐廳外，穿藍色風褸的青年盯着子恒的斜揹袋，「你都係外賣員嗎？我今日第一次做」，送了大半個月外賣的子恒隨即向青年傳授經驗和祕訣。子恒回想自己送外賣的第一天，獲客人送贈20元小費和兩個口罩，「平時啲客叫外賣，就算用現金畀錢都好少畀小費，收到口罩嗰刻都幾感動」。從店員手上接過米線，按下手機程式上「已取」按鈕，他一瞥手機上的送餐地址，不消半秒已規劃好路線，地圖彷彿印在腦海，皆因他去年起與朋友在區內合租了一個唐樓單位。

有客送20元小費 有客為慳10元報朋友地址

「土瓜灣分上下路，上路多啲高級住宅，下路就比較『核突』，我都幾唔鍾意去下路，不過為咗掙錢都係要送。」子恒穿梭豪宅與唐樓，看到人生百態，「試過送半山壹號，個客打開門，嘩！個廳大到呢！又試過送Pizza上唐樓，去到個戶主話冇嗌外賣，大家你眼望我眼，後來先知戶主個朋友為咗慳10蚊運費，用咗戶主個地址」。
按評分選更 遲到早完更拒接單扣分

落更前1分鐘，他再接到單，外賣公司原來有評分機制，外賣員遲到、提早完更、拒絕接單等都會降低評分，分數每兩周更新，愈低分就愈遲選擇更份，「我𠵱家算係新手，所以屬第二組別揀更，要keep住個ranking（保持排名）」。保安為子恒量度體溫，再入升降機拍卡並按下樓層按鈕，電梯內還有另一南亞裔外賣員，子恒細問下發現大家都送外賣到同一單位，他從保溫袋取出兩瓶涼茶，因擔心收到的鈔票骯髒，他將現金放進密實袋，再放入保溫袋，午市時段就此結束。

不論輕重每單掙30蚊 有時「重到懷疑人生」

回家稍稍休息，傍晚6時，子恒換了口罩，一下樓便接到單，一雙摩打腳到達餐廳始停下，記者喘着氣跟着跑。這晚他接到一宗700多元的韓國菜外賣單，店員遞上三大袋食物，「外賣有湯就唔可以放入保溫袋，會瀉」。子恒被迫放慢腳步，小心翼翼拿着外賣，「真係重到懷疑人生，送咁重嘅嘢得30蚊，晏晝送兩支涼茶都係掙30蚊」。送完外賣，子恒見有南亞裔行家一臉迷茫看着地圖，又主動上前幫忙。晚上走在「下路」，路面昏黃，唐樓林立，記者大感迷茫，此時子恒突然驚呼，原來一隻大蟑螂路經腳旁。

這天他完成15宗生意，走了約7公里，等於由土瓜灣行至牛頭角，掙到450元。一天辛勞後，記者筋疲力竭，子恒則喜滋滋地到小食店買消夜，並重遇米線店外的新手外賣員，兩人又聊起來，「你今日第一次做覺得點呀？」

小妹sh返齊 唔會咁對禾掛

職業本身無分貴賤同意嘅
但將佢哋貴賤嘅係人

點解人哋6仔有師兄教路我毛都冇條

好能好玩咩-.- 小妹單刀冇就黎要斬人

同事注意用詞謝謝，是6妹

冇單嘅時候咩都好玩

哭撚到我 乜9都沒
靜撚到

冇撚哭啦
Hug

牙秀係咪密密做
覆刀吳撚得閑覆-.-

屌你鳳鳴
師弟等你個餐都要做咗其他客先

修島風1小10

今日真係靜撚到-.-
牙泥你late係咪overrun就補得返

我懶得補
日日收工都攰4想快啲返屋企

又成日起唔到提早半個鐘開工補返

有d人有12:00開始嘅更，係11:29分先放

星期二觀塘1300-1445

有冇人要

咁能懶架-.-
成日都被逼overrun

天水圍友聽住一陣12:30我會放下星期一至六中午嘅更，記得搶。利申有新part time做啦

Deadline fighter

靜到

我都有

唔叫

比c9執曬

自己舒服>跌batch

冇錢>自己舒服

我咪教咗你lo

秒

放天水圍更=派口罩

我仲未落到山

泥泥 今日企咩位好

Jaga

匯景

今日=食風日
腎狗係寶林半小2然後黎坑口搶小妹單

發咗個春夢 一醒已經十一點三

阿腎係幫你分擔壓力

歡迎加入foodpanda義工大聯盟

搶單亦是一種愛

頭十單係義工喎

系珍
佢搶完再養小妹
小妹返屋企張開腿了

1:30要打定
2:30 = late

咩新pt

麗港啲人咁有錢嘅
C同d打通做一個單位

行行下跣親 整損菠蘿蓋
用5分鐘返屋企痴膠布 跟住比系統轉單加停15分鐘

Pickupp 病毒樣本運送員一單100-300

Rich係常識吧

而家打
再行出去
不過你睇住答lift果陣miss單-.-
不過算啦 諗諗下我又係on9

都冇單

好橙

高潮過左啦 你見條街咁多人 餐廳要等位就知咩事啦

小心呀清

仲要高層
Cls

今日stay藍田了
佢派啟田去油麗

真，裝備已經攞曬下星期二開工，終於可以暫時脫離西熊了

送一世外賣都買唔起

你打左卡佢會自動續
除非你3個唔係同一區

小心身體

咁冇計了
你打左1200先
然後再答車去1400 個區
late都冇野既

遲d咪咁on9就得了
誇區答車都要時間啦-.-

麗港 藍田 油塘 今日靠你去送喇

1小10
每日10小

1日3000
其他你自己計埋啦-.-

冇錢-唔開心-身體唔好，多謝問候

夠鐘會=上線中
然後就像個廢老一樣坐2個鐘

去啲多餐廳嘅地方

因住駁唔切區比人停更

因為咁又要踢40蚊袋

除左等沒其他了

去完油塘 拿拿冧搭鐵返黎喇

油麗去大本型少遠
之前睇過

第一天已養成良好義工心態

攞完裝即刻將套製二手賣出去，賺左

Cod叫我個餐放門口
咁點解你要cod

係公園餵緊蚊

西熊有名你叫

logic fail

面對武漢肺炎
pickupp: 一星期比一次你
閪熊：同事，請保持身體健康，合作愉快
下次更期將調整部份地區訂單金額
大寶哥送你酒精消毒噴霧

有時候唔知點解同耳機友吹下水就有單了

蚛蟈野

笑人哋行業低賤嘅人先最低賤
自食其力有咩好笑
連登d小學雞真係好乞人憎

係呀，唉

不要再廣了 哭能左我成晚

屌你老母臭閪 等咗半個鐘問撚咗10次話有
跟住先知漏單
屌你老母

月入4萬外賣員 你問我答

我今日12點開始
11點9打左卡到而家成12點半仲係零反應
痴撚線嫁d撚樣唔洗返工嫁咩？
咁撚多office冇人叫外賣咩屌

閪熊唔會在意外賣仔生計
只要夠外賣仔pair 晒啲單就得
永遠係人等單 仲要睇彩數

吹水小妹刀sick啦-.-

吹緊風+1

收左係地氈下面

同事，請勿辱罵客服人員，現在正式絡予你一個警告，下次一經發現將會進行處分(永久注銷你的帳號)

再吹，大家真係一齊攬炒了

係

係 取左餐先會睇到下一步要送既地址
或者係你接單前 睇個pin 大約估個客係咩位

連登咁多小學雞 洗鬼理佢地
當佢地鳩up得
上連登勿認真

真 狗眼看人低

12:32放左六個更 f5一下即刻比人清曬

想要單仲有個秘技
去地鐵站入左閘/開左車就好易接到上一個站既單

黎緊26號第一日返工，會唔會好難達到9成接單率而被扣到$20一張單

9成唔難
不如你擔心下有冇單好過

冇單咪白做？斷單計屌佢老母

唔會嘅 你開大部機個聲 張張接 過1km搵耳筒轉 點都過9成
我係我自己有時廢時搵耳筒/ 啲單個位好閪入咗去無單接 先直接拒 唔好學我

義工嘛 但多單過袋嘅

又出曬水

耳筒轉？

想問送嗰陣唔着制服得唔得？

上去office個陣啲人勁hea禁幾粒制就叫你之後隨時接單返工啦，阿豬阿狗阿嬋都可以去做

過1km 搵右上個耳筒logo 同佢講轉走張單
不過有啲仆街耳筒

唔著會扣錢

我以為我返緊地盤

我通常唔著衫送

寧願鋪水泥

義工團

小妹刀系
有戴bra

係mgay坐避緊暑
都冇單

肚兜呢

金逸冇-.- 褲刀吳能想著

甘能仁

嬲嬲地想酒
熱能到又冇單
秀魔就密密做

日日偷含大寶

有手足將張單拆開兩個人送
去到餐廳如果佢話有人拎曬唔該唔好咁戇鳩走去同耳筒篤灰

你直接拉完成袋30蚊就得

係3哥成堆手腳係到等
屌入面堆牙蛆就係到吹水

叫佢吹你好過啦

貢茶有jeng妹
讀觀官

嬲撚到要出火

關你撚事咩-.-

啲女俾老泥溝哂

我老婆點會唔關我事

上環億利商業大廈5樓新office

國超著suit

聽聞你對啲裝修唔係好滿意
搵日嚟幫你裝修過

佢升咗職 宜家著老西

幫你用水裝修

泥泥

就是她！

腎腎

cp。。。

痰而家先叫到70，我78，可以食飯先了

【疫境時刻】穿梭豪宅唐樓 晝夜見百態 前主播空少 落地送外賣

比間臭閪餐廳搞到中環2h得5o

callg

今日要出現幾多次

我岩岩LUNCH TIME先出POST咋

好似話未消毒

東喜茶都要等

2點冇單 番屋企先

老泥 你今日甘多單嘅

4小6

第一日返工你同我定啦，d 單一定又近又多
去到第11單開始你就感受到做義工喜悅

FatFat

屋企等單啫
出面好曬下

屌想考返個電單牌

月入4萬外賣員 你問我答

天水圍2-3好靜
可以買tea食

想就報啦 而家最快都要一年先考到

一年後步兵$10/單，車手$20/單不是夢

得46哭撚到我

照揸

老泥 一唔一齊食個Tea

屌小妹熱到個口罩入面刀系水

返邊區？而家有更巳經好好

46唔夠26方便-.- 又貴-.-

又5會冇更既
n手刀柚更

無單呀屌 坐喺度就瞓著

上幾個post 咪有個巴打話揸46開工既
唔知佢而家點呢

係咪都係星期一夜晚9點搶定？

將軍澳嘅朋友，食下午茶啦喂

Eat wat

小妹6仔
9點

唔係落雨先46咩

求鳩其泊上行人路咪方便

訓左1h -.-

你話事

46刀上行人路系米想小妹架車比人拖

等緊餐=.=
你放break食定點

又唔係拖我

一齊放15分鐘

小妹想你推佢車

做埋依單tell u

戒咗

想問邊到睇到自己組別？

老泥 我冇喇喇有張孖單
要3:30 先可以去屌tea

啱啱送完

Ok call me

cuming

Fast la diu

睇區
第1體驗如何

其實區區差唔多

Me畀耳筒秋後緊
又收到依喵
應該捱唔到幾耐了

幾爽

叫你米屌人-.-

睇時間
呢d鐘數係得岩岩訓醒既廢青先會叫-.-

清算近了

你過沙嗲王尼頭 我三連 食住等算

=u

上次屌完仲清算到而家牙？
咁能小氣-.-

開心仔。。
送埋依單cum

老泥 coming?

小妹平時5點仙訓醒

唔怪之得會肥

今次係秋再上一次
我連畀人port咗都唔知

佢冧巴開到幾多

米能成日屌人啦-.-
冇人同小妹吹水好能悶-。-

6舊fuckgay

我有98 101 106

燥底系甘=,=

On9=,=
U eating?

今日收左10 蚊tips 開心

你過緊未

唔怪得之前屌完都冇停我
原來陰鳩我

叫能左你有禮架啦。.。
5能比講粗口牙以後-.-

未呀
仲送緊

對吾閪治

小妹真係好撚柒尻斯文

小妹試過3小0
要習慣下

文ching。。。

我叫佢轉走106先

修工
1800再返黎會你班死毒能

利寶時對面再返嚟你估你有未

得 你個評分會低
plus 你點知幾時會有單

唔好理佢地

我差106

所以用不推算-。-
費時推出去 要縮返入媽個海到

搵日得閒食，下個禮拜繼續9東外送專員

最慘如果有d人真係有情緒病
睇到真係好影響情緒

咁等埋你轉完送埋嗰兩單先？

Gchi

笑撚左

所以上次我先同個閪耳筒say曬sorry

你做多兩單先

岩岩去左朗屏食兔仔餐廳

第一日就甘爽

頂佢。。

我了

Me 豪大去apm
U應該差不多？

佢default
有寫要你放邊就係真

佢唔畀我踢單

個幾鐘一單點做呀，時薪得30蚊😩
而重要無埋中午加5蚊

所以咪話係default

有d人連門都唔開呀

麗港
我哋幾點先飯到

我有排 下面啲單排晒隊

0
未試過變長

tst有無人
一陣下午茶 有乜介紹
無就光榮

下下星期想攞觀塘更搵你地食飯吹水

青你好似差咁d野

試過 同一更延咗4次

30min試過

話左義工團

老泥 公園等

留意到麗港啲大堂係播綠䄂子

U finished?

送埋鴻圖道 finish

Ojoj

習慣就好

我停咗半個鐘dog rush緊過黎

麗港cumming

真係有咁多人打再算

公園集合

川味 deal唔deal 阿土伯都得

Dragon city leh

咁就龍城la 我怕佢認得我

你到未

巧明

餓了

Wru

龍城出面

一路想問，錢包頂果條數係咩數來

你會不知不覺甘洗左

快啲換se2啦老泥

屌你老母係美芯訓撚著左
比個有中氣既牙婆嘈撚醒小妹

部se仲頂到陣

戒賭

頭先觀a咬咗個文宣罰千五

感覺佢就黎走到盡頭

沒事兒沒事兒

5點上線

慢慢等半個鐘

Real唔Real

：「得喇我拎啦，你拉完成丫」
好撚型

想幫佢奶

聽聲應該係上次分畀我嗰個

我噚日有單都係甘

又冇單

我啱啱都做咗10杯
二話不說 即時分單

分單都係好手足

同事 請耐心等候

未夠鐘開飯呀

麗港啲撚屌住出啲得唔得

邊一座

22

前日分單之後我一個做曬，琴日即刻有回報。分單點知得一袋，師兄幫我送

觀塘嘅街坊夠鐘開飯喇

天水圍班人都未食飯

我一叫完 就有單了

型刀

。。。

舒妹又瞓咗？

我冇

有冇甘瞓得

哭𠹌咗

觀塘已見頂
冇單

過APM企下

去緊協和還尿袋

坐左成個鐘 班友終於食飯

借咗邊條女個尿袋

聽日觀塘1715-2115有冇手腳要
冇我就揼出公海

唔say啦

我就話陪妹子啫 你又有咩do

叫耳筒直接完更會唔會扣utr

送送下肚餓可唔可以食個客啲野食

當然唔可以喇 你9up下好啦

度馬。。

可以試下

佢淨係話影響實際時數 冇講utr

唔理 建議一定係bin咗先

跟睇書蛇買咪得囉 使鬼度咩

開心啲

我唔想又俾人開post話我係低賤人

舒妹靜靜雞1小10回緊血

佢密密做左幾個鐘

睇書蛇桃花旺+御風超影刀上左樓...

想回家 熱到仆街

唔怪之得 佢尼兩日唔使送外賣

宜家大把人接更

係 但依家唔驚冇人接

甘你仲唔仲自己度

等派。。

所以咪高人工

就嚟又爆post
以尼個速度 好快多post過袋鼠

你地成日推po

旺區1800到而家0單

你上左去未？唔洗等佢寄野都開得工架

佢依家淨係會叫 唔送架啦

北江都無單
義工了

已經開咗新post

樓下爆單